<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>frag.1</title>
    <link href="/2024/11/24/frag-1/"/>
    <url>/2024/11/24/frag-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<font face="Noto Serif"><ul><li><p>“不这样做，也可以在现实生活中生存，鸟。也有人一直到死，都会像青蛙那样，从一次欺骗跳到另一次欺骗。”可能这是我唯一不会讨厌的大团圆结局。尽管难以承认，可默从社会规范的庸碌日常与平庸道德本来就是无罪的。然而，它们却总是被读过点书的人反复审判，即使不会被踢到“梦想”的对立面上，也要被甩到“自我”的对立面上，仿佛一种生活没有遥远到只能在睡梦里出现，便一律会廉价得令人生厌。可我们明白，心灵内部的信与行无法直接解答关于自我的真相，你从不会因为你的愿望而变得高尚或者低贱，甚至也不会因为实际的行动而就该被赞赏或指责。你只需回答为什么面前会有这样纠结的选择，而又是什么使它散发着如此难缠的魅力。答案一旦诞生，那么任何一种生活都会成为平等的可能。荒野向都市致敬，都市向荒野致敬，它们亲如手足，不再彼此数落。（sxgz）</p></li><li><p>在某个时刻，他终于开始意识到，自己的生存其实不过是两个永恒的黑暗之间瞬息即逝的一线光明。他不用在他死之后体验到永恒的黑暗，也不用想象自己死亡的样子来面对它，如果他足够诚实，他就一定会发现他那看似多彩的人生里，于事件和事件、意义和意义的夹缝中，一直都埋着一份至深的黑暗。如果时间因为话语和行动而开始流动，它就在意义的表面波涛下，在模糊了形态的生命河床上隐藏自己的身子。如果时间在世界断裂的那一刻停了下来，它就会重新出现。他明白他不再能去欺骗自己，想象自己的人生是一个万花筒的球，里面装着的全部都是灿烂的光明和嘉年的礼物。他打算将自己的人生看作一种尴尬的生存去对待，一个平面后面接续着下一个平面，中间夹着的不再是落日的余晖和意义的延续，而是月亮高悬的永恒的黑夜，和寂寞的天空。并没有一种媒介，可以将几份对某些物的爱，或是几份对某些物的恨天然地连接在一起，将这样凹槽与空心间列其中的立方体一样的挣扎，调和成一个光滑的、只关乎享用的球。在名为空的位置，他失去享受意义的权利，没有什么会得到更进一步的充实，唯一被留下的是一个古老而根源的、与痛苦或快乐并无直接关系的黑色感受。它永恒地存在于他的人生中，预示着他人生接下来的岁月必然会一直持续下去的模式，勇敢也好，懦弱也好，只要是活着，希望着某些希望，逃脱着某些绝望，只要还是选择在“意义”上书写一点更多的什么，只要还是渴望自己的名字能够被更多的感受和体验打捞起来，就会有一个任意的点从原始的黑暗森林里以不管多么荒唐的理由被拽出来，然后怎样构成一种新的或旧的日常的核、对“生命”体验的“丰富”。(kara blue)</p></li><li><p>站在黑暗的边缘，或是一度陷入了黑暗，他慢慢地在阳光下理解了他的历史就在刚刚，在他领会了这种模式的一瞬间终结了。眼前不再有真正意义上未知的、令他着迷的体验，因为他只要看着平静的陌生的湖面，就不再能够去欺骗自己其实“生命”是一种意义浑然一体，体验彼此交织，最后达到完满的绽放的设计。他失去了这种充满自欺的生命哲学和一个感叹号或一个句号，等待他的是一个逗号，一个问号，一个逗号，一个问号，最后是一个省略号。在允许被书写意义的纸上写下很多句子，他控制不住地询问自己“然后呢？”，但他知道在这张纸上，他根本写不出任何一个能够去更新，或者说发现他的生命目的的句子，只是徒劳地从一个点走到另一个点，从一个段落下到另一个段落，从一种修辞到达另外一种修辞。从这里到那里，一切都像是无聊的散步。勇猛或者软弱地活，单调或者复杂地活，不论以怎样的态度去处理这世界上的事物或者是被事物处理，区别仅仅在于品尝意义的姿态，不管怎样的姿态，最后都一样地按照同一种模式被省略。(kara blue)</p></li><li><p>那黑夜永远地盘亘在原地，既不会让他愠怒，也不会使他产生挑战和超越的欲望，那份寂静让他理解这其中没有承担人任何的情感欲望和要求，而是单纯地暗示着一个无可挽回的处境。向海奔涌的大江变成了千高原，上面是流转的星空，过去就是现在，现在就是未来，偶尔在彗星降临的时候，看见和听见霹雳的一闪和意义的轰鸣，但在留下这些痕迹之后，黑夜依旧会归来，高原也仍然没有想要到什么地方去。现在他知道这些，也不再拒绝放弃遏止住人生的省略号的尝试，他可以接受这样的模式，也几乎视之为生命要生存所需要的陪伴，活着的影子是死亡，活着需要对死亡的接受。他不再有那么多的“然后呢”要去责问，因为得到的答案不过是白日重复的回想，而与夜色无关。活着依旧伴随着许多痛苦，但不再是一件肮脏的应该被放在哪里审判的事情。他一下子失去了很多激情，起舞的欲望，还有裁判的偏见。在他心中，最后就只有一些空洞的品质，那是他最后的对于生活的不信任，也是向黑暗的承认与敬礼。在这之后，他才第一次开始思索，自己想要怎样的能使他褪去最后的羞耻与不甘的爱，和怎样的因为奇迹而敞开的真正的人生。(kara blue)</p></li><li><p>关于自我，关于那份独一的生命体验，书写并没有那么多好批判的地方，书写只是为了提及那个会成为永恒的过去，让徒劳不再是彻底的徒劳。生命会承认生命，生命会拥抱生命，书写最后成为了生命感受、铭记自身的一种方式。（kara blue）</p></li><li><p>对于人生，也不止是人生，有时候感觉话语并没有太大的意义，在自己要吐露出来之前，就已经想好了很多否定的想法。一份体验对应一份表达，对应一份可能的话语，体验与体验交织，话语和话语搏斗，如果有什么将会被拿出来批判，那么就会有一场内心的战争要爆发。写的时候，就是一直在跟自己作对，费劲心思地在各种矛盾交织其中的体验中摸索，隔离出一些东西来打造话语的痕迹，最后说出的恐怕也还是会容易让生命的语法形式和本真的形式并不相符，生产出一个个虚幻的对象。其实明白，某些话语的释出，并不真的导致它所批判的对象在体验中的衰亡或人的自裁，因为其实本就没有从一个绝对的视点出发、可以被单独地拿出来评价所谓正当或者不正当的感受与想法。即便一份“极端”的内心体验，或许也从来没有像傲慢的理论家所推演的那样毫无人性，因为一切在心中其实都被揉在了一起，如那刺的角度是锐利的，但刺的前方是一层软绵的包裹物；也有软弱者，但它对于下面支撑它的东西来说同样是一份不能忽视的重量。软弱并非是单纯的软弱，强悍并非仅仅是强悍。因为心的机能，并没有一份体验一份感受一份想法，真的可以孤立地存在和被孤立地理解。所以，那些依靠假想出的孤立寻找到某种言说立场的、或是要将心中的某种想法推演到一个不真实的极端以表明一种“正确”的话语，恐怕真的没有太多的意义，向虚空问候，得到一个微弱的回音。（kara blue）</p></li><li><p>在生命的叙事诗里面，其实并没有哪一行哪一个意象元素，好像真的必须要被严肃地拎出来加以责骂和怪罪。但也有些话总是那样，那样非说不可的样子。反反复复受过的伤，经常路过的最终推断，在最后悔恨的时候总是会下的坚实的结论，像这些东西，如果又在此后装作意义非凡的徘徊中被忘记被丢在原地，然后又一次在致幻效果结束、人遭遇到惨淡且真实的重创后被重新提及，这才真的是荒诞的徘徊。 如果能够让自己的某些态度有更多的倾斜，更加鲜明，更加平等地憎恨，更加平等地无视，更加平等地爱，这可能就是一些话语的意义。这一次它选择不向虚空传递什么声音，不在正确与不正确之间做出某种判断的取舍，不开始一场对自我，自我的某个“不堪”部分的审讯，不暗示本就寂寞的生命中有某个元素应该怎样地被矫正，懦弱依旧是懦弱，勇敢依旧是勇敢，蠢蠢欲动的还是在蠢蠢欲动，上升的期盼依旧在上升。但它却会被记住。因为它所做的事情就是让人记住，记住已然经历过的无奈的痛苦和无法逃脱的幻象，和那永远应当赌上自己虚无人生的全部去追求的东西。言语这一次抵达的是生命本身，将生命看作生命，将体验看作体验去面对，没有多余的点缀和傲慢的隔离。告别虚幻的解读，它唯一做的只是对生命提出了愿望，而这一愿望最终来自生命——这一次它成为了生命的书签。（kara blue)</p></li></ul></font>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Frag.</category>
      
      <category>Ame</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>上升</title>
    <link href="/2024/10/22/%E4%B8%8A%E5%8D%87%E6%88%96%E5%9D%A0%E8%90%BD/"/>
    <url>/2024/10/22/%E4%B8%8A%E5%8D%87%E6%88%96%E5%9D%A0%E8%90%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<font face="Noto Serif"><p>  美感，是能召唤出神话的。对于美的判断，不论在这条判断的链上存在着何种描述的语词、形式的逻辑、指代的符号、理性的表述，最终都必然在内心不被这些直叙的话语照射到的地方停下。这个地方是美的最后归宿，因为它没有办法被以言语提及，所以它是黑暗的。但是，就连给它加上这个定语的行为也毫无意义，一方面这个定语就像是一个占位符，未能说出什么，另一方面，则是心，心的最后位置，也并没有指望我们去用言语逻辑去锚定、定位。心是一个神话。感受到美的时候，我们就触碰到了神话。</p><p>  神话或者是一则寓言，或者是一个预言。寓言隐喻着一个时代，揭示着一个普遍的处境，而预言则是向未来投掷的一个早已决定好面向的骰子。不管是什么提法，它都具有恒定性的色彩。正是从这样恒定的调和中，规律与秩序，神秘与革命——美感被唤醒了。神话的形态与性质定义了美，而美，那些稀有的感动的出现，则是向远古时代的一次又一次呼告，那是心的远古时代。</p><p>  神话是隐喻，而“心是一个神话”也是一个隐喻。这样的隐喻重提了“心”这样的意象，就像“人是一颗会思想的苇草”将人的距离，将我们与我们自己的距离推到很远很远，到一个我们尚未存在而苇草已长在大地上所做的那样。现在我们可以预见一个时代，在那里，我们尚未存在，而心已经存在。心已经是苇草，它亦能够思考，而人的位置却尴尬起来，就像是一个偶然的因素，影响到那颗草上的纹路，边缘的叶齿，还有那些微妙的颜色。</p><p>  那个列维-斯特劳斯一定从这样的设想出发察觉到了心的栖身之所。心在哪里？心在它应该在的地方，心在它一直在的地方。就他而言，它不能像时代那样多变，它得是一个被反复传递的神话，即便是最狡猾的说书人也会以最忠实的态度传达这一神话的内核。所以他爱上了大地，在石灰岩高原上远足，寻找两个不同地层之间的接触线，看那些苍白模糊的线纹，因为这古老的停滞的遗痕才是为其上碎砾与脚步所风格化的母体，那不动的基石，一如心为所有偶然意义的基石。“人类精神的基本结构”，这是列的思想美学，那摇曳的三色堇。</p><p>  沉睡就是听从呼唤，进入那梦的滑坡。减弱的意识，入睡的意识，漫想的意识，褪去了人间意义的意识重新投入大地的怀抱。逐渐丢弃与遗忘那些荣耀或羞耻的符号，随着意识的衰弱和梦境愈发变得真实，心缓慢地拆掉那些将它从最为古老而坚实的大地撑起来，撑到人间的架子。但是，当它没有拆完，它就因为失去平衡而猝不及防地重重地摔在了地上，甚至来不及去展开能够让它以轻快的方式下落、落到正确的地方去的翅膀。这里是各种各样的情结交织成的知觉场，断奶的，侵入的，俄狄浦斯的。失去美感了，心。即便它依旧传达着某种永恒与连续或断裂，但此种亘古以心的失落与消亡为代价，是永远的思乡症。可以说，在梦的无意识领域，其实并没有心这样的东西，感受不到心应该具有的【抬起生命的】力量，在这里它只是变成了一种妄想症的结构，这里是更深刻的符号界。</p><p>  所以，不要做梦中呓语的聆听者。应该相信的是梦想——“在一个由梦想产生的世界中，人能成为一切”——而不是那些夜梦。那一切美好的东西无一不能触发崭新的想象，将一个新的未来拉到眼前为我展示。它们所做的并非是拆掉那些支撑着所有偶然性的意义的偶然的支架，它们并非是通过破坏与否定这些活在时间和空间中的因果来让心的先验被返回。相反，它们所做的，是单纯产生一股向上飞行的力量，而不去拆毁那亘在天空与大地之间的支撑板。即便是那些最不起眼的稳定性羁绊，也具有最深刻的道德意义，哪怕是临时的，在即将飞行的那一刻，这些并没有被归为虚无，因为哪怕是那最极端的否定美学，也只是换了一种方式表达其对这些意义的尊重——工工整整地以对立的方式重铸新的意义，然后向前奔跑。“梦幻使人们产生对宇宙的信心”，这种信心来自遭遇梦想那一刻的轻快，是对于沉重的稳定物的自然摆脱。</p><p>  如果这样上升，还能够寻觅到那个神话吗。不再从那昏昏沉沉的梦里寻求原始意象的寄托，深刻地不信任这个时候没有任何力量的心，相反，选择借助梦想不断地向上，从一个点到达另外一个点，我们或许依旧永远无法到达一个有关于“基本”的真实，尽管它被那么诱人地表述过。因为在能够意识到心、对它产生触摸的欲望之前，心就已经在那里，于我对世界的所有定义，包括我自己产生决定性的影响。这些影响在我的心中产生了层层的外壳，所以，我大约永远也说不出，为什么会大笑会哭泣，会认为一些美是普通的创作，而另外一些美则是唯独属于我一个人的、让我为我的生命感到骄傲的奇迹。但是：</p><p>  ——“第一次去卢浮宫的时候，并没有什么特别的感觉。因为我已经遇到了，只属于自己的蒙娜丽莎”。</p><p>  “独属于我的”。所以，心最终也是一个个人的神话，而它的设计，或许在一开始就不是为了追求某些个人历史的折返，否则这样的追寻就应当和行走一样简单。心好像在拒绝一切理解它、靠近它的行为。然而，因为有美，有梦想的产生，心最温柔的一面也有一丝浮现了。那些为我们感叹人生值得一过的时刻，心既没有沉睡，也没有歇斯底里，但分明可以感受到它给人带来的一股非日常的力量。这种力量过分干净，于过去的那些岁月，没有什么被玷污被侮辱，也没有什么被破坏，往事依旧无阙，所有的事情都没有遗憾。它在让人像蒲公英一样飞行之前，遍历了他的根基与枝叶，然后发现在这短暂的生命里，并没有留下肮脏的血的绝对的罪，从中亦没有污浊的氛围让那上空的天色变得丑陋，因此，人有了可以飞行的权利，和向前一步的理由。每一次美感的绽出，每一次梦想的靠近，都含有一次心对个人历史的自我关照和回望，即便这一过程在我们遭遇到美的欣喜和热望中化为视野中的背景，它总是存在。我们从来不知道如何以最准确的语言去描述自己的历史，但亦没有必要这么去做，打算以这种方式去理解我们自己和我们的心，因为这些事情是心在被美、被奇迹所召唤的那一刻，心自己去做的事情，至少在那个时候，我们在感动的一瞬间就知道了自己是谁，也知道自己想要成为怎样完美的自己。</p><p>  上升并不是一种离心，不是背叛那个遥远故乡的径路。下定决心去寻找故乡或根基的时候，不论怎么走都到达不了目的地。那是话语过多的建构，过于封闭的壳，和早已死去的羁绊。就它的壳，它的累积，它留下过的痕迹而言，心是沉重的，没错，个人的历史是沉重的。但心并不是因为那过去的沉重的历史而变得珍贵，后者仅仅是【曾经】活过的证明，而与当下的【自我】没有关系。想要知道自己是谁，利用再简单不过的语言来刻意地回望自我没有意义，这是语言理性向心的僭越。要知道自己是谁，并非是要做如此的复归，而是做好接受美、接受感动、接受梦想的准备，即便它们是无法预期的。在被美所带来的想象力抬升的那一瞬间，人就会知道自己是谁，心也将指向一个崭新的方位。“认识你自己”这个教条应当如此更新：并非是未经审视的人生不值得一过——所以好像沉思的生活成为了第一等的人生——相反，应该是当你被击中，觉得你的人生值得一过的那一刻，你就自动地读解了你的人生，这是你的心，你骄傲的生命。</p></font>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Ame</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我和布尔迪厄</title>
    <link href="/2024/09/16/%E6%88%91%E5%92%8C%E5%B8%83%E5%B0%94%E8%BF%AA%E5%8E%84/"/>
    <url>/2024/09/16/%E6%88%91%E5%92%8C%E5%B8%83%E5%B0%94%E8%BF%AA%E5%8E%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<font face="Noto Serif"><p>  最开始听到布尔迪厄这个名字，是在大一的一个新生学术讲座上。上面是一位个子精瘦、说话声音很小的老师在讲，题目好像是类似“叛逆之子”，类似这样的标题。当时我坐在很靠后的位置，完全听不清楚他在讲什么，在近乎混沉的状态中度过了几个小时。这个人后来成为了我的导师。</p><p>  大二的时候，从原来人口学的师门退出，带着一点点对理论的兴趣，找到了现导师。然后便是比较系统地读书，读布尔迪厄了。先从《反思社会学导引》开始读，读罢再读《实践感》，然后应该是《实践理论大纲》和《男性统治》，之后是《帕斯卡尔式的沉思》、《实践理性》。书单还可以列出很多条，包括《区分》《国家精英》这样的更偏于经验性质的著作。不过对于后者其实读得不算痛快，这与我读书的某些“原始”的偏好有关，更容易让自己进入理论演绎的话语，对于经验的细致刻画，反而有些心不在焉。</p><p>  很多书、很多作家，读了，可能刚开始有许多的新意，能有很多阅读的快感，但一年后两年后，在写完本科毕业论文的今天，也觉得其实是可有可无的东西。没有说是非读不可、没有读会感到多么遗憾一样。涂尔干的《职业伦理与公民道德》当时读着是很开心啊，他论证说，国家与个人之间应当取得一种合理的关联，而这种关联又需要通过法团——职业行会来保障。如果缺失了这种关联，那么个人就会过多地依附于距离其最近的群体，家庭、家族、或者族群。而这些次级的群体是会压抑人的自由发展，它们不具备完整的社会形式所具有的功能。但是，直接让个人与国家沟通也会有麻烦，因为这可能会导致用一种比较时髦的观点来说的民粹主义。按照涂尔干的说法，国家机构的理性相对于个人的理性来说，具有更加完备的、清晰的、不处于混沌中的形式，能够做出更合理的判断，同时也需要吸收个人的合理意见，保持沟通。所以，需要有一个以职业（经济），而非民族、政治为基础的组织来充当意见的中和作用。但是，这个组织的更完整的形态，更细致的现代勾画，涂尔干其实没有完成过，他只是举了一些中世纪罗马救济组织的例子。</p><p>  古典时期的理论，读起来的感觉都差不多这样。包括马克思和韦伯。当然韦伯的方法论读起来对我而言绝对算是一种折磨，几乎没有什么乐趣。这些古典的宏大的、一般的理论，在向我传达“社会存在”这一想象时有很强的说服力。能从山水画上想象出山水，能从实验中想象出电力磁力，那么也就能从这些书中想象出社会的某些形态。孔德的可能是平和的，马克思的可能是充满斗争的，涂尔干的可能是载着更多仁爱与道德的。然而，要问我真的说从那句很经典的“将社会事实当作物来看待”寻得了什么绝世珍宝，那也没有。</p><p>  也不要误解我的意思——自言自语有点奇怪。我没有在为除了我以外的任何人辩护什么，那些将某种表达放在超越生命价值的人，那些随随便便就对他人珍爱的事物嗤之以鼻的人，都不是我要与之搏斗或为之辩护的对象。听上去好像我在说这些东西读起来毫无意义，但即便我真的如此说了，也不代表它们对于某个人来说毫无价值，即便是一瞬间的通感；即便我真的如此说了，这么说的我亦是一个有过沉浸于这些“废文”的经历的人，与从来就在这个世界之外的人的结论即便有字面上的相似，根本上也是截然不同的路径与性质。</p><p>  虽说不是“朝闻道，夕死可矣”的道，但却是一种还不错的音乐派系，还不错的绘画模式，还不错的异域语言，还不错的镜头思想。将此种具备确定和偶然之美的东西，说成是神秘而绝对的道，那反倒是种侮辱。一种表达，仅此而已。自柏拉图以来，直到18世纪末尾，你都不能听到这样的音乐。而东方几千年来，亦没有这种旋律。所以没有后悔的说法。不因为读了而遗憾，也不因为不读而遗憾。即便不知道那些老头们围绕着“社会”这个概念说了什么，我的人生也可以过得还不错。咔嚓一下，把一些宏大的结论删除；嘶啦一下，把那些绿皮黄皮书烧掉，对于我的行径来说不会有任何影响。</p><p>  但布尔迪厄不一样。虽然受不了他老年时的老调常谈，已经很久没有读他的东西，也觉得自己不太能从中获得什么新鲜的玩意，但还是觉得对他有一种特别的情感和认知。走出了古典时期，除了布尔迪厄，后面的社会学家，给我的触动大的几乎没有。帕森斯的框架很复杂，但是很精致的（在现在看来的）陈词滥调；芝加哥学派的实用主义翻来覆去地，落实到社会学理论上就是过于细碎的互动；戈夫曼也是，不太理解为什么拟剧论这种描述性的语言有那么多的拥趸；哈贝马斯的理论很多像是为了批判而批判；鲍曼这样的打着现代性旗号作时代诊断的理论家亦没有什么兴趣；被很多人理解为社会学家的福柯，其本人的精华相反可能在认识论哲学那里；近几年兴起的约阿什、阿伯特、拉图尔，实用主义或物质转向，华丽，然而有让人不知所言之感。</p><p>  布尔迪厄在我的阅读中老去了，连着社会学一起。但社会学，作为一门学科，它的衰老不可挽回，我亦无心来人为地自我循环式对其施加出“爱”的幻象。它越来越像是一门朴素的、具备一种道德追求的技术（有时候甚至这种道德追求和批判视角也没有了），而不再像它当初对我展现出的那般，具备明媚的光泽。它被我本科的那四年祛魅了、中和了、掌握了。将它握在我朴素的手心，它也变得朴素起来，它针对社会事物进攻的论述姿态、用以判断的语法，我全都熟悉得很。我不再期待能从中获得新的灵幻的能量，它们不再是呼之欲出的，而是本来就在那儿的、接近静止的东西。这些静止的结论，让那个古老的、一度活过来的社会，再一次睡了过去。人文科学的诞生是一次偶然的断裂，福柯说，“‘人’终将被抹去，如同沙滩上的一张脸”，而想必未来不在学院后，当有人再跟我很珍重地谈起“社会”这个概念，我也一定会发觉那三个字其实又睡了很久吧。</p><p>  布尔迪厄也不读了，其他的社会学家也不读了。如今要说读起书来，那更多的是政治学与哲学的东西，还有一些与将来的思考方向比较相关的、不分领域的文献。不过我也知道，不论是什么什么logy，其终路和社会学其实差不多的，真有那么多不得不看的书？没有。顶多是为了完成最后的毕业论文，并且让这个过程不要像本科那样枯燥而已。对于一种完整的人生而言，读了没有遗憾，没有读也没有遗憾，很简单，很简单。</p><p>  唯一没有办法像对待一门系统的学问或者是其他无关轻重的理论家一样来对待布尔迪厄。这并非是完全出自一些过于朴素的温情。并不夸张地说，布尔迪厄触发了很多东西，他是我大学本科真正的触发点，是我二十岁后的崭新人生的触发点。米尔斯、瑞泽尔、雷蒙·阿隆这些老得掉牙的入门推荐，只给我带来了短暂的刺激，在旧的箱庭里引进了新的箱庭和一种新的玩法。但布尔迪厄的理论，确实地让我对这个游戏本身重新思量，其影响的逻辑不是装点修饰式的，而是破坏式的，让人有踩扁所有装模作样的躯壳的冲动。其他人提供的是旧有认知秩序的分支，这种分支就其性质而言，依旧是再生产式的。但布尔迪厄提供的是一个新的起点，然后有新的秩序，然后有新的断裂。</p><p>  如今在那个布尔迪厄起点上长出的一种认知秩序其实已经在重复它自己，而我讨厌重复。但我知道这些重复两年来每天都在发生，它已经成为了我生命的一部分，成为认知的一种器官，甚至是直觉、官能。而我之所以能那么轻易地将“社会学”这个词很轻易地抛在脑后，大概是因为，它其实从来没有真正地进入过我的世界。任何一个接受了高中三年无聊到爆炸的“文科”教育的人，在遭遇任何一种不那么糟糕的社会（科）学话语的时候，都会产生一种准透明的快感。然而这种快感以惯习的形式归并在心灵中，却不是必然能发生的事情。想象倘若只以话语为载体，就容易受到语言的狡计让人误以为已经习得了一种观点，误认为已经施展了理性的本领利用语言将思想捕获，但并不是这样的。语言是最规整的，但又是最擅长与人们所追求的理性相游离的——语法的逻辑独立于生命的逻辑，背诵复述不是鲜明的生命态度。</p><p>  今天如果有人问起我，你觉得社会学是什么，那么我的回答也一定是布迪厄式的回答，一门“慈悲的、解放的、发现社会中隐藏支配形式的科学”。不过这个回答并没有那么严密地对应这个设问，这个回答和社会学没有什么太大的关系，因为我也真的不知道社会学到底是什么样子的，它前面可以加的前缀实在是太多太多了。至于为什么是这句话，那当然是因为我太喜欢这种态度，所以脱口而出了。</p></font>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>history</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HelloTest</title>
    <link href="/2024/09/11/0911/"/>
    <url>/2024/09/11/0911/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<font face="Noto Serif"><p>Another Day.</p><p>This is just a test.</p><p>This is just a test.</p><p>This is just a test.</p><p>これはただのテストです。</p><p>これはただのテストです。</p><p>これはただのテストです。</p><p>Another Day.</p></font>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>test</category>
      
      <category>diary</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
